有冇人學過雕塑

以前中學VA堂玩過clay 幾得意
近排想pick up翻
有冇人分享下點上手

Lm

一齊研究

LM

乜都唔識定買紙黏土玩下算
但係紙黏土冇個種feel

你想整咩類型既雕塑？有冇示意圖睇下

lm

有錢仔

利申：中學冇玩clay

想整隻手出黎
有冇人知中學VA 堂用既黏土叫咩

WED clay
Usually water-base
But it cracks easily and it dries fast
You should get chavant NSP or super sculpey to start
One is oil based clay, and one is polymer clay
For polymer clay you can put it into an oven to cure it

I don’t know what you are trying to achieve here, but personally I recommend going to 博客來 to get some books
Sculptor 01 02 03: these books include clay sculpting demonstration, plus interviews of Japanese sculpture artists
Taiwanese youtuber 密斯特喬’s channel has a miniseries which featured a guy sculpting 遊戲王‘s famous dragon from polymer clay, you can gain some insight from that too
If you are simply interested in the human body without the fantasy stuff, then 片桐裕司‘s anatomy should be a good start
For animal stuff you can search 竹內xxx
Some books on 博客來 have digital versions, they are much cheaper and you can get those to see if you want to commit more to this hobby

Not gonna lie, there are rarely any clay sculpture artists in Hong Kong, and definitely not a lot of educational resources from 華文世界
Researching in English or looking up Japanese artists would be the best place to start imo, luckily a few Taiwanese publishers translate those Japanese books, but thats all we got.

thx

再有興趣一齊研究下
你想玩咩

佢呢個series 幾正